<resources>
    <string name="app_name">나의 마음 일지</string>

    <string name="mindRecord"><font size="18">오늘의 마음</font>\n<font size="12">(시점: 현재)</font></string>
    <string name="traumaRecord"><font size="18">트라우마</font>\n<font size="12">(시점: 과거 → 현재)</font></string>

    <string name="emotionHints">Tips. 감정은 세세하게 느낄 수록 좋습니다.
        \n나의 다양한 감정들을 직접 기록해 보세요.</string>
    <string name="emotionTips">가장 강렬하게 느끼는 감정을 하나 선택해 주세요.
        \n감정은 세세하게 느낄 수록 좋습니다.
        \n선택한 감정 외에 다른 감정은 없었는지 생각해 보고, 직접 기록해 보세요.
    </string>

    <string name="situationHints">Tips. 감정과 생각을 최대한 배재하고, 상황에 대해서만 작성해 주세요.</string>
    <string name="truamaSituationHints">Tips. 감정과 생각을 최대한 배재하고, 과거에 벌어진 사건에 대해서만 작성해 주세요.</string>
    <string name="situationTips">감정과 생각을 최대한 배제한 채, FACT 위주의 육하원칙에 따라 작성해 주세요.</string>

    <string name="thoughtHints">Tips. 상황이 발생했을 때, 내 머릿속에 스쳤던 생각을 기록해 봐요.</string>
    <string name="thoughtTips">\"마음 속으로 하는 생각\"과 \"감정\"은 다릅니다. 상황이 발생했을 때, 나는 어떤 생각을 했나요?\n\n상황이 벌어진 직후에 들었던 생각과 현재 생각이 다르다면, 어떻게 다른가요?\n\n혹시 예전에 비슷한 상황에서, 같은 패턴의 생각을 한 적이 있나요?</string>
    <string name="traumaThoughtTips">\"마음 속으로 하는 생각\"과 \"감정\"은 다릅니다. 상황이 발생했을 때, 나는 어떤 생각을 했나요? \n\n만약 그 당시의 생각과 현재 생각이 다르다면, 어떻게 다른가요?
        \n\n혹시 이후에 다른 비슷한 상황에서, 같은 패턴의 생각을 한 적이 있나요?</string>

    <string name="reflectionHints">Tips. 왜 그런 생각과 감정이 들었는지 스스로를 이해해 봐요. (회고는 필수는 아니며, 필요하다고 생각될 때만 작성해 주세요.)</string>
    <string name="traumaReflectionHints">Tips. 과거의 상황이 현재까지 미치고 있는 영향에 대해 생각해 봐요.</string>
    <string name="reflectionTips">오늘의 감정이 부정적이라고 해도 걱정하지 마세요. 사람의 모든 감정은 잘못된 것이 없으며, 모든 마음은 그 자체로 인정받고, 존중받아야 합니다.
        \n\n하지만 지속적인 감정이 나 자신이나 타인을 불편하게 한다면, 나 자신이 평안하게 살아가기 위해서라도 한번 생각해 볼 필요는 있어요.
        \n\n모든 "감정"은 "생각"으로부터 비롯된다고 합니다. 나의 생각 패턴, 사고 방식에 대해서 생각해 봅시다. 나는 왜 그렇게 생각했을까요?
        \n\n나는 왜 그런 감정들을 느꼈을까요. 마음속 깊숙한 곳에 내 진짜 생각이나, 감정이 숨겨져 있지는 않나요.
        만약 그렇다면, 이유는 무엇일까요.
        \n\n달리 생각할 수 있었던 문제일까요? 달리 받아들일 수도 있는 문제였나요.
        타인의 입장에서는 달리 보일 수 있는 문제였을까요.
        \n\n지금 나 자신에게 가장 필요한 것은 무엇일까요.\n</string>
    <string name="traumaReflectionTips">과거의 일이 현재 나의 성격, 우선순위, 사고방식, 인간관계 등등, \"나\"와 \"내 삶\"에 어떤 영향을 끼치고 있나요?
        \n\n만약 그 영향이 부정적이라면, 어떻게 긍정적인 애너지로 바꿀 수 있을까요.
        \n\n지금 내게 필요한 것은 무엇일까요.</string>


    <string name="happiness">기쁨은 욕구가 충족되었을 때 가지는 흐뭇하고 흡족한 마음이나 느낌이며, 기쁨의 감정이 생겨나는 이유는 <b>“무엇이 중요한지 기억하기 위해서”</b>입니다.
\n\n어떤 욕구가 충족되었기 때문에 기쁨을 느꼈나요? 그 욕구는 내게 얼마나 중요하며, 이유는 무엇일까요.</string>

    <string name="anticipation">기대는 어떤 일이 원하는 대로 이루어지기를 바라는 마음이나 느낌이며, 기대의 감정이 생겨나는 이유는 <b>“무언가를 소망하거나 계획하기 위해서”</b>입니다.
\n\n무엇을 소망하고 있나요? 그 일이 어떻게 이루어지기를 바라고 있나요.
   </string>

    <string name="trust">신뢰란 타인의 미래 행동이 자신에게 호의적이거나, 또는 최소한 악의적이지는 않을 가능성에 대한 기대와 믿음을 말합니다. 즉, 신뢰는 상대가 어떻게 행동할 것이라는 믿음 하에 상대방의 협조를 기대하는 것입니다. 신뢰의 감정이 생겨나는 이유는 <b>“도와주는 사람과 이어지기 위해서”</b>입니다.
\n\n어떤 사람에게 신뢰가 생겼나요? 그 이유는 무엇인가요. 내가 그 사람에게 신뢰를 얻고, 좋은 관계를 유지하려면 어떻게 해야 할까요?
    </string>

    <string name="surprise">놀라움은 기대하지 않던 일을 겪게 될 때 느끼는 감정입니다. 놀라움이 과대하면 충격에 빠지게 되는데, 놀라움은 기대와 현실 간의 차이를 나타내며, 세상 사건에 관한 우리의 추정과 기대 사이의 틈이자, 그러한 사건들이 실제로 발생되는 방식입니다. 놀람의 감정이 생겨나는 이유는 <b>“새로운 것에 집중하게 위해서”</b>입니다.
\n\n어떤 사실에 놀랐나요? 새로운 사실은 앞으로 내게 어떤 영향을 미칠까요.
   </string>

    <string name="sadness">슬픔은 자신, 또는 남의 불행이나 실패의 경험, 예측 또는 회고(回顧)를 수반한 우울한 정서를 말합니다. 탈력감, 실망감이나 좌절감을 동반하고 가슴이 맺히는 등의 신체적 감각과 함께 눈물이 나오고, 표정이 굳어지며 의욕, 행동력, 운동력 저하 등이 관찰될 수 있습니다. 슬픔의 감정이 생겨나는 이유는 <b>“사랑하는 것과 이어지기 위해서”</b>입니다.
\n\n내가 슬픈 이유는 무엇인가요. 충분히 슬퍼하는 시간을 가진 다음, 마음이 나아지려면 나는 어떻게 해야 할까요.
    </string>

    <string name="disgust">혐오는 어떠한 것을 미워하고 싫어하거나 꺼리고 기피하는 감정입니다. 심리학에서 혐오란 인류가 진화하면서 터득한 감정으로, 가까이 하면 신체적, 사회적 병해를 입게 되는 대상을 멀리하는 감정입니다. 혐오의 감정이 생겨나는 이유는 <b>“해로운 것을 거부하기 위해서”</b>입니다.
\n\n내가 그 대상을 싫어하게 된 이유는 무엇이나요.
    </string>

    <string name="fear">공포란 특정한 대상이나 상황에 대해 나타나는 두려움을 뜻하며, 공포의 감정이 생겨나는 이유는 <b>“위험으로부터 우리를 보호하기 위해서”</b>입니다.
\n\n내가 느낀 공포는 일회성인가요, 아니면 지속적으로 일어나는 감정인가요. 나는 왜 그 대상에게 공포를 느꼈을까요. 공포를 잘 다루기 위해서는 어떻게 해야 할까요.
    </string>

    <string name="anger">분노란 어떤 불만, 불평에 대한 감정적인 반응입니다. 분노는 때론 생리적인 욕구를 포함하여 자신의 욕구를 방해할 경우에 생기는 것으로 알려져 있습니다. 분노의 감정이 생겨나는 이유는 <b>”문제에 맞서 싸우기 위해서“</b>입니다.
\n\n내가 분노한 이유는 무엇인가요? 내 감정을 표현했나요? 그렇다면, 어떤 방식으로 표현했나요. 해결하고 싶은 문제가 있었나요. 그 문제와 맞서 싸우려면 앞으로 어떻게 해야 할까요?
    </string>

    <string-array name="emotions_array">
        <item>All</item>
        <item>기쁨</item>
        <item>기대</item>
        <item>신뢰</item>
        <item>놀람</item>
        <item>슬픔</item>
        <item>혐오</item>
        <item>공포</item>
        <item>분노</item>
    </string-array>


    <string-array name="emotions_array_forinstruction">
        <item>감정 선택</item>
        <item>모든 감정</item>
        <item>기쁨</item>
        <item>기대</item>
        <item>신뢰</item>
        <item>놀람</item>
        <item>슬픔</item>
        <item>혐오</item>
        <item>공포</item>
        <item>분노</item>
    </string-array>


    <string name="title_activity_change_nickname">changeNickname</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>

</resources>